\section*{Программа конференции}

\vfill

\begin{center}
\Large
{\bf 18 апреля} --- начало работы конференции

\bigskip

{\bf 18--22 апреля} --- секционные заседания\\
(ул. Орджоникидзе, д. 3, 2 этаж, ауд. 110, 114, с 15.00)

\bigskip

{\bf 22 апреля} --- окончание работы конференции

\bigskip

\end{center}

\vfill

\clearpage

\section*{Секции}



\subsection*{«Сети связи следующего поколения: 
управление, качество,  архитектура»}

\begin{center}
  \underline{\textbf{18 апреля (понедельник), 15.00--18.30, ауд. 110.
      Перерыв 16.30-16.45}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.т.н., проф. \textit{В.М. Вишневский } (НФП «Информационные и
  сетевые технологии»)
\item[] д.т.н., проф. \textit{К.Е. Самуйлов } (РУДН) 
\item [] к.ф.-м.н., доцент \textit{Ю.В. Гайдамака}  (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{И.А. Гудкова }, ст. преп., РУДН

\bigskip

\begin{enumerate}
\item \emph{Абаев П.О., Болотова Г.О.} Разработка моделей
  функционирования SIP-сервера в условиях перегрузки
\item \emph{Абаев П.О.} Модель работы SIP сервера в условиях
  перегрузки с учетом таймеров
\item \emph{Гайдамака Ю.В.} К анализу удельной скорости загрузки
  пользователя сети P2PTV
\item \emph{Гребешков А.Ю.} Задача контроля и управления программной
  конфигурацией абонентских устройств SDR в когнитивных сетях связи
\item \emph{Гудкова И.А., Масловская Н.Д., Самуйлов К.Е.} К анализу
  межсотовой интерференции в модели фрагмента сотовой сети с
  разделением доступа OFDMA
\item \emph{Ефимушкина Т.В., Самуйлов К.Е.} Обзор задач оптимизации
  ресурсов в беспроводных сетях LTE
\item \emph{Блажина И.В., Зарипова Э.Р.} Разработка имитационной
  модели функционирования SIP-сервера с гистерезисным управлением
\item \emph{Киричек Р.В.} Вероятностная оценка воздействия
  сверхкоротких электромагнитных импульсов на процесс передачи данных
  в сетях Ethernet
\item \emph{Кутбитдинов С.Ш.} Аналитическая модель оптимального
  управления распределением ресурсов в архитектуре IMS
\item \emph{Маликова О.Н.} Определение качества услуг, предоставляемых
  железнодорожными телекоммуникационными компаниями
\item \emph{Маркова Е.В.} Оценка вероятностных
  характеристик модели с потоковым и эластичным трафиком
\item \emph{Деарт В.Ю., Масленников А.Г.} Применение механизма с
  нечеткой логикой для управления очередями маршрутизаторов в сетях
  TCP/IP
\item \emph{Нсангу М.М.} Модель SIP-сервера в виде системы с
  прогулками и разогревом прибора
\item \emph{Деарт В.Ю., Пилюгин А.В.} Исследование характера задержки
  HTTP-пакетов в очереди маршрутизатора
\item \emph{Подольский Д.В.} Аналитический метод расчета
  вероятностно-временных характеристик звена сети следующего поколения
\item \emph{Соколов А.Н., Соколов Н.А.} Особенности трафика в сети
  следующего поколения
\item \emph{Хатунцев А.Б.} Имитационное моделирование процесса
  обслуживания сигнальных сообщений из цифровой сети ТФОП в сеть IP на
  базе протокола SIP
\end{enumerate}

\clearpage

\subsection*{«Математическое моделирование»}


\begin{center}
\underline{\textbf{18 апреля (понедельник), 15.00--16.15, ауд. 114.}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{О.В. Дружинина} (ВЦ РАН) 
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{А.А. Хохлов}, ст. преп., РУДН

\bigskip

\begin{enumerate}
\item \emph{Афанасьева В.И.} Устойчивость математических моделей систем
  нечеткого управления с наблюдателем
\item \emph{Масина О.Н., Дружинина О.В.} Исследование устойчивости
  математических моделей нечетких управляемых систем с дискретным
  временем
\item \emph{Масина О.Н., Шестаков А.А.} О гибридном моделировании
  нечетких систем
\item \emph{Петрова С.Н.} Локализация замкнутых траекторий
  математических моделей нелинейных динамических систем
\end{enumerate}




\subsection*{«Математические методы в экономике»}

\begin{center}
\underline{\textbf{18 апреля (понедельник), 16.35--17.55,
    ауд. 114. Подведение итогов: 17.55--18.00}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Л.А. Севастьянов} (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{А.В. Демидова}

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Коржавина Н.В.} Моделирование социально-экономических систем 
\item \emph{Мулкиджан А.С.} Исследование математических моделей,
  описывающих циклические процессы промышленного производства
\item \emph{Мулкиджан А.С.} Моделирование устойчивого развития
  комплекса промышленных предприятий
\item \emph{Максимова И.С., Розова В.Н.} Управляемость нелинейных
  систем специального вида
\item \emph{Лукашенко О.В.} Имитационное моделирование гауссовских
  систем с потерями
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------

\subsection*{«Теория телетрафика и ее применения»}

\begin{center}
\underline{\textbf{19 апреля (вторник), 13.00--18.30,
    ауд. 110. Перерывы: 14.30--15.00 и 16.30--16.45.}}  % \\
% \underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55-18.00}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.т.н., проф. \textit{Г.П. Башарин } (РУДН) 
\item[] к.т.н., проф. \textit{А.П. Пшеничников} (МТУСИ)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{Э.Р. Зарипова}, ст. преп., РУДН

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Савочкин Е.А.} Обеспечение высокой производительности и
  масштабируемости общероссийского сайта государственных закупок
\item \emph{Титов И.Н., Цитович И.И.} Об эффективности методов
  управления трафиком сервера данных
\item \emph{Вишневский В.М., Шаров С.} Математическая модель оценки
  производительности высокоскоростного гибридного канала связи на базе
  лазерной и радио технологий
\item \emph{Адаму А.} Задача определения скорости воспроизведения
  канала для улучшения QoE сети P2PTV
\item \emph{Степанов С.Н., Савенков Ю.Ю.} Кластеризация трафика~---
  один из способов повышения эффективности передачи информации в
  мультисервисных сетях
\item \emph{Блажина И.В., Зарипова Э.Р.} Построение математической
  модели обслуживания сообщений SIP-сервером в условиях перегрузки
\item \emph{Шибаева Е.С., Коннон М.А., Клапоущак С.Н.} Математическая
  модель трафика реального времени в многоскоростных системах с учётом
  приоритетов
\item \emph{Румянцев А.С.} О стохастическом моделировании
  вычислительного кластера
\item \emph{Бабич А.В., Берсенев Г.Б.} Разработка распределенной
  системы мониторинга корпоративной сети
\item \emph{Вольнягин К.А., Михайловский А.А., Берсенев Г.Б.} Создание
  кластеров на базе Erlang OTP и С++/MPI
\item \emph{Богомолова Н.Е., Немер С.} Повышение пропускной
  способности сети пакетной коммутации речи
\item \emph{Башарин Г.П., Ефимушкин А.В., Петухова Н.В.} Численный
  анализ вероятностей блокировок оптического коммутатора с учетом
  времени выгрузки информации
\item \emph{Башарин Г.П., Атерекова Т.В., Штатнов С.В.} Оценка
  эффективности использования ёмкости в CDMA-соте с мягким хэндовером
\item \emph{Разумчик Р.В.} Система с отрицательными заявками, бункером
  для вытесненных заявок и различными интенсивностями обслуживания
\item \emph{Зарядов И.С., Королькова А.В.} Расчет показателей
  функционирования RED подобных алгоритмов с помощью систем массового
  обслуживания с обобщенным обновлением и групповым входящим потоком
\item \emph{Чернушевич А. В.} Математическая модель сегмента
  беспроводной широкополосной сети при дифференцированном обслуживании
  абонентов
\item \emph{Самуйлов А.К.} Имитационная модель обмена видеоданными
  между пользователями р2р-сети
\item \emph{Коннон А.М.} Модель эффективного распределения канального
  ресурса в многоскоростных системах с учетом приоритетов
\item \emph{Маликова Е.Е.} Модель группового поллинга для систем
  мониторинга и телеметрии, учитывающая зависимость между
  срабатыванием датчиков
\end{enumerate}


\subsection*{«Математические методы в экономике»}

\begin{center}
\underline{\textbf{19 апреля (вторник), 15.00--17.55,
    ауд. 114. Перерыв: 16.15-16.35.}}  \\
\underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55-18.00}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{А.В. Крянев} (МИФИ) 
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Л.А. Севастьянов} (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{А.В. Демидова}

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Щетинин Е.Ю., Марков П.Н., Каплунов С.В., Сариев И.К.}
  Моделирование спотовых цен на электроэнергию на основе
  авторегрессионных дробно-интегрированных процессов с переключением
  режимов
\item \emph{Крянев А.В.} Схема восстановления распределения
  энерговыделения в активной зоне реактора с помощью метрического
  анализа
\item \emph{Крянев А.В.} Управление выполнением программ по выводу из
  эксплуатации ядерно и радиационно опасных объектов
\item \emph{Шибаева Е.С.} Сравнение методов оценки показателя Хёрста
\item \emph{Кузнецова О.В.} К вопросу о моделировании больших циклов
  Кондратьева
\item \emph{Долгова Е.А.} Моделирование и оценивание рисков
  инвестирования в нефтяные фьючерсы с использованием
  авторегрессионных дробно-интегрированных процессов
\item \emph{Бражкина А.А., Сиразетдинов Р.Т.} Математическая модель
  экономического кластера
\item \emph{Квитка М.Е.} Распределение Больцмана--Гиббса для описания
  денежного оборота
\item \emph{Демидова А.В.} Стохастические модели популяционной динамики
\item \emph{Пяткина Д.А.} Применение пакета Eviews к решению задач
  эконометрики
\item \emph{Зарядов И.С.} Применение моделей биофизики при
  моделировании отраслевой динамики
\item \emph{Васильев С.А., Чаузов А.В.} Построение алгоритмов
  прогнозирования с использованием методов оптимизации
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------

\subsection*{«Математическое моделирование»}

\begin{center}
\underline{\textbf{20 апреля (среда), 15.00--17.55, ауд. 114. Перерыв:
    16.30--16.50.}}\\
\underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55--18.00}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Л.А. Севастьянов} (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{А.А. Хохлов}, ст. преп., РУДН

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Амирханов И.В., Карамышева Г.А., Киян И.Н., Суликовский
    Я.} Решение обратной задачи расчёта токов в гармонических катушках
  многоцелевого изохронного циклотрона
\item \emph{Шарипов З.А.} Исследование тепловых процессов в полимерных
  материалах при облучении тяжелыми ионами высоких энергий
\item \emph{Амирханов И.В., Саркар Н., Сархадов И., Тухлиев З.К.,
    Шарипов З.А.} Исследование решений краевых задач для
  квазипотенциального уравнения с кусочно-постоянными потенциалами
\item \emph{Амирханов И.В., Саид А.Х., Сархадов И.} Численное
  моделирование фазовых переходов, возникающих в материалах под
  действием тяжелых ионов высоких энергий
\item \emph{Амирханов И.В., Павлушова Э., Павлуш М., Пузынина Т.П.,
    Пузынин И.В., Сархадов И.} Численное моделирование переноса влаги
  с учетом испарения и конденсации
\item \emph{Тютюнник А.А.} Применение теории Флоке в задачах моделирования
  дифракции света на фотонных кристаллах
\item \emph{Диваков Д.В.} Дифракция немонохроматического света на
  одномерном фотонном кристалле
\item \emph{Наминов А.В.} Численный алгоритм нахождения энергетических
  коэффициентов пропускания и отражения при взаимодействии
  электромагнитной волны с анизотропным слоем
\item \emph{Буканина В.И.} Проектирование структур из тонких
  коллагеновых пленок
\item \emph{Юдин И.П., Панасик В.А., Тютюнников С.И.} Разработка прототипа
  установки для медико-биологических исследований на пучках углерода
  из нуклотрона ОИЯИ
\item \emph{Николаев И.Н., Шайтан К.В.} Молекулярное моделирование
  динамики взаимодействия белков-мишеней и лигандов
\end{enumerate}

\subsection*{«Классическая механика и управление динамикой»}

\begin{center}
\underline{\textbf{20 апреля (среда), 15.30--17.55, ауд. 110. Перерыв:
    16.30--16.50.}}\\
\underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55--18.00}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Р.Г. Мухарлямов} (РУДН) 
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{О.И. Чекмарева}, РУДН

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Алексеев Ф.Ф.} Синтез нечетких логических регуляторов с
  нелинейным идентифицирующим устройством с приложением к задачам
  параметрической идентификации модели вертолета
\item \emph{Ананьевский И. М.} Управление механическими системамис 
  неопределенными параметрамис помощью малых сил
\item \emph{Будочкина С.А.} Bu-гамильтоновы уравнения в механике
  систем с бесконечным числом степеней свободы
\item \emph{Горшков Е.А.} Построение уравнений динамики управляемой
  системы
\item \emph{Корнеев В.А.} Построение негладкого решения векторной
  вариационной задачи в области
\item \emph{Коршунова Н.А.} Оптимизация и стабилизация движения точки
  на участках промежуточной тяги в поле двух неподвижных центров
\item \emph{Красильников П.С.} О нелинейных колебаниях маятника
  переменной длины на вибрирующем основании
\item \emph{Лещенко Д.Д.} Оптимальное торможение вращений
  несимметричного тела в среде с сопротивлением
\item \emph{Маркеев А.П.} О бифуркациях периодических колебаний
  спутника в одном случае кратного резонанса на эллиптической орбите
\item \emph{Мухаметзянов И.А.} О выражении главного момента
  кориолисовых сил инерции тела через планарный тензор инерции
\item \emph{Мухарлямов Р.Г.} Математическое моделирование динамики
  управляемых систем
\item \emph{Мысик Н.С., Краснова С.А.} Синтез систем слежения при
  неполных измерениях
\item \emph{Ramírez R., Sadovskaia N.} Cartesian
  approach for constrained mechanical systems
\item \emph{Соколов А.В.} Моделирование устойчивого манипулятора
  движения электромеханического
\item \emph{Холостова О.В.} О движениях гамильтоновой системы с двумя
  степенями свободы при наличии кратных резонансов третьего порядка
\item \emph{Шорохов С.Г., Миронова О.И.} О построении портфелей
  активов заданной доходности и риска
\end{enumerate}

\subsection*{«Информационные системы управления»}

\begin{center}
\underline{\textbf{20 апреля (среда), 15.00--15.30, ауд. 129.}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] к.ф.-м.н., проф. \textit{И.Л. Толмачёв} (РУДН) 
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{О.Д. Долина}, РУДН

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Долина О.Д., Петров В.А.} Механизм управления доступом к
  данным в условиях виртуальной внешней модели
\item \emph{Мокров Е.В.} Распознавание речевых команд управления с
  применением фонемного подхода
\end{enumerate}

\subsection*{«Прикладные информационные системы и технологии»}

\begin{center}
\underline{\textbf{20 апреля (среда), 15.30--17.55, ауд. 129. Перерыв:
    16.15--16.35.}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Г.С. Осипов}, (РУДН) 
\item[] д.т.н., проф. \textit{В.Л. Стефанюк}, (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{И.В. Соченков}, РУДН

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Бурыкин И.Г.} Интерактивные технологии дистанционного
  обучения на факультете дополнительного образования МГУ
\item \emph{Жантемирова А.Ш.} Пролог как универсальный язык высокого
  уровня
\item \emph{Кирюшина А.Е.} Этапы структурного анализа изображений
  математических формул и символов
\item \emph{Котомин А.В.} Основные этапы предварительной обработки
  звукового сигнала в системе распознавания речевых команшинного
  анализа естественно-языковой информации
\item \emph{Печенкин В.Г.} Исследование методов визуализации
  траекторных движений искусственных спутников Земли
\item \emph{Кузнецов Е.А., Фомин М.Б.} Интерактивная обработка
  термограмм с использованием преобразования палитры
\item \emph{Хачумов М.В.} Модели представления данных в задачах
  распознавания образов и кластеризации 
\item \emph{Яковлев К., Сарафанов В.Ю., Ульянко C.} Эмпирический
  анализ ряда алгоритмов планирования траектории на плоскости

\end{enumerate}



%------------------------------------------------------------------

\subsection*{«Вычислительная физика»}

\begin{center}
\underline{\textbf{21 апреля (четверг), 15.00--17.55, ауд. 114. Перерыв:
    16.15--16.35.}}\\
\underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55--18.00}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{С.И. Виницкий} (ЛИТ ОИЯИ) 
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Л.А. Севастьянов} (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{Н.А. Немчанинова}, РУДН

\bigskip

\begin{enumerate}
\item \emph{Кулябов Д.С., Геворкян М.Н.} Обзор методов построения
  оператора фазы
\item \emph{Черноиванов А.И.} Дискретизация модели осциллятора путем
  применения вариационного интегратора
\item \emph{Немчанинова Н.А.} Математическое моделирование
  интегрально-оптического волновода в криволинейных координатах
\item \emph{Кондратьев Б.П.} Дифференциальное уравнение для потенциала
  тора на оси симметрии
\item \emph{Зорин А.В., Горбачев А.В.} Операторы Гамильтона
  водородоподобного атома в квантовой механике Курышкина
\item \emph{Карнилович С.П., Ловецкий К.П., Севастьянов Л.А.} О
  моделировании собственных колебаний стержня для численного расчета
  сейсмоустойчивости строений
\item \emph{Севастьянов А.Л., Мичук Е.Н.} Обыкновенные
  дифференциальные уравнения и системы линейных алгебраических
  уравнений для направляемых мод регулярного волновода
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------

\subsection*{«Вычислительная физика»}

\begin{center}
\underline{\textbf{22 апреля (пятница), 15.00--17.55, ауд. 114. Перерыв:
    16.15--16.35.}}\\
\underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55--18.00}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Л.А. Севастьянов} (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{Н.А. Немчанинова}, РУДН

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Мусаев В.К.} О безопасности системы «сооружение-воздух-грунт»
  при сейсмических воздействиях
\item \emph{Мусаев В.К.} О применении вычислительного эксперимента для
  определения взрывных волн напряжений в сооружении неглубокого
  заложения
\item \emph{Мусаев В.К.} О математическом моделировании нестационарных волн
  напряжений в сооружении с полостью при сосредоточенном взрывном
  воздействии
\item \emph{Шиянов М.И., Сущев С.П., Мусаев А.В., Шепелина П.В., Быков
    В.Г.} Об эффективных методах снижении риска чрезвычайных ситуаций
  в сложных системах
\item \emph{Сидоренко С.Н., Зволинский В.П., Кормилицин А.И., Куранцов
  В.В., Дзыбов Р.М.} О роли волн напряжений в переходных процессах
\item \emph{Акатьев В.А., Ситник С.В., Попов А.А., Немчинов В.В.,
    Шиянов С.М.} О моделировании фундаментальных проблем
  жизнедеятельности
\item \emph{Дзыбов М.М., Калиберда И.В., Бедняков В.Г., Куранцов О.В.,
    Федоров А.Л.} О визуальном, инструментальном и нормативном
  контроле эксплуатационной безопасности строительных объектов
\item \emph{Куранцов В.А., Сазонов К.Б., Сущев Т.С., Пашкова О.Ю.,
  Денисенков А.Н.} Об обеспечении безопасности окружающей среды с
  помощью комплексного и системного подхода
\end{enumerate}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../default"
%%% coding: utf-8-unix
%%% End: